{
  "Home": "主頁",
  "Speakers": "嘉賓",
  "All Speakers": "演講者",
  "Registration": "參會註冊",
  "About": "論壇介紹",
  "Submit": "論文征稿",
  "Contact": "關於我們",
  "Back": "返回",
  "Details": "詳情",
  "Workshop and Sub-symposium Sessions": "工作室與分論壇",
  "Host": {
    "Name": "主辦方",
    "Language": "語言",
    "Date": "日期",
    "Location": "地點",
    "Details": {
      "Name": "哈彿中國教育論壇(CES)；香港教育大學",
      "Language": "普通話和英語",
      "Date": "2025年5月8日-2025年5月10日",
      "Location": "香港教育大學大埔校園"
    }
  },
  "Cover Image": "/img/poster/cover_zh_Hant.jpg",
  "Collapse": "收起",
  "Show More": "展開",
  "PopWindow": {
    "Title": "投稿鏈接",
    "Content": "請點擊此處提交論文"
  },
  "Invite Speakers": "邀請嘉賓",
  "Guest of Honor": "榮譽嘉賓",
  "Keynote Speakers": "主題演講嘉賓",
  "Track Workshop Chair": "分會場主席",
  "Organizing Committee": "組織委員會",
  "Media": {
    "Title": "聯係我們",
    "Redbook": {
      "Name": "小紅書",
      "Intro": "小紅書請關注：",
      "Details": "哈佛CES 香港教大聯合論壇"
    },
    "Wechat": {
      "Name": "微信公眾號",
      "Intro": "公眾號請關注：",
      "Details": "Harvard CES-EdUHK"
    },
    "Email": {
      "Name": " ",
      "Details": "詳情請諮詢：{0}"
    }
  },
  "Symposium": {
    "Title": "論壇簡介",
    "Click": "詳情請點擊論壇介紹",
    "Title Long": "哈佛CES-香港教育大學\n\n新興科技與未來人才聯合論壇",
    "Intro": "由哈佛中國教育論壇和香港教育大學 聯合舉辦的“新興科技和未來人才聯合論壇會”，將於2025年5月8日至10日在享有“亞洲盛世之都”的中國香港舉行。香港教育大學的全球新興技術研究院非常榮幸地擔任這次活動的東道主，並熱烈歡迎世界各地的嘉賓。這為期三天的活動，將深入研究人工智能、元宇宙和智能現實等新興技術在教學、培訓和人才發展中的整合與應用。\n\n此次以技術和未來為主題的論壇將匯聚頂尖學者、行業領袖、人才培養專家以及博士和研究生。豐富多彩的議程包括主題演講，多種形式的工作室和分會場討論，從開發人工智能工具和AI倫理實踐的研討到聚焦人工智能驅動的個性化學習；從教學設計以及創新與未來思維培養到名人雲集的主題演講和圓桌討論。參會者將通過平行分會深入探討人工智能、元宇宙、計算教育、研究分析、教育未來，創造力和人才培養等廣泛議題，開啓一場知識的盛宴。",
    "Details": "由哈佛中國教育論壇和香港教育大學 聯合舉辦的“新興科技和未來人才聯合論壇會”，將於2025年5月8日至10日在享有“亞洲盛世之都”的中國香港舉行。香港教育大學的全球新興技術研究院非常榮幸地擔任這次活動的東道主，並熱烈歡迎世界各地的嘉賓。這為期三天的活動，將深入研究人工智能、元宇宙和智能現實等新興技術在教學、培訓和人才發展中的整合與應用。\n\n此次以技術和未來為主題的論壇將匯聚頂尖學者、行業領袖、人才培養專家以及博士和研究生。豐富多彩的議程包括主題演講，多種形式的工作室和分會場討論，從開發人工智能工具和AI倫理實踐的研討到聚焦人工智能驅動的個性化學習；從教學設計以及創新與未來思維培養到名人雲集的主題演講和圓桌討論。參會者將通過平行分會深入探討人工智能、元宇宙、計算教育、研究分析、教育未來，創造力和人才培養等廣泛議題，開啓一場知識的盛宴。\n\n哈佛中國教育論壇由哈佛教育學院於2010年發起，旨在為中美教育工作者、學者、決策者和領導人搭建深度交流和長期合作的橋梁。香港教育大學是香港最大的教師教育高等學府。教大在《美國新聞與世界報道》2024-2025年全球最佳大學排名中，於教育與教育研究方面位列全球第六。2025年的哈佛中國教育論壇，除了在哈佛舉行之外，還將攜手香港教育大學共同打造一場突破性的聯合論壇。知識分享無國界！這是加強中美高校及企業合作的一次開創性嘗試，旨在將這一標誌性的哈佛中國教育論壇的影響力擴展至亞洲。\n\n在香港教育大學校長李子建教授團隊和哈佛中國教育論壇的鼎力支持下，本次論壇將匯聚來自哈佛、斯坦福、劍橋、多倫多大學和北京大學等全球知名高校的傑出演講者，以及來自中國大陸和中國香港特別行政區的技術和教育政策制定者及專家。我們很榮幸地邀請到了來自國內頂尖大學的校長，哈佛教育學院的傑出教授和校友，知名企業的高管，以及香港教育大學國際知名的教授發表主題演講。憑借前瞻性的思維、卓越的領導力和高瞻遠矚的視野，他們的分享將為全球聽眾帶來對知識的熱愛和對未來的多方面理解。博士和碩士生們也將有機會跟世界級的專家們分享自己在融合新興技術、教育和人才培養等方面的前沿見解和研究動態。哈佛團隊還將精心策劃主題研討會，為所有參會者提供與哈佛精英面對面交流的寶貴機會。\n\n這場論壇將不僅是一場知識的盛宴，更是一次多元化思維在不同時空交匯的火花碰撞！"
  },
  "Organised by": "主辦單位：",
  "In collaboration with": "合作夥伴：",
  "Organisers and Partners": "主辦單位與合作夥伴",
  "Symposium Introduction": "論壇介紹",
  "Symposium Location": "論壇地點",
  "Symposium Time": "論壇議程",
  "Harvard China Education Symposium": "哈佛中國教育論壇(CES)",
  "The Education University of Hong Kong": "香港教育大學",
  "Workshop": "工作室",
  "Poster": "海報",
  "Track": "Track",
  "Sub-symposium Sessions Submit": "分論壇投稿",
  "About Us": {
    "EduHK": {
      "intro title": "关于教大",
      "intro": "香港教育大學為一所政府資助的高等學府，致力透過提供師訓教育，以及社會科學和人文科學多元學術及研究課程，推動學與教的發展。\n\n我們致力培育敏於思考、關懷社會及放眼世界的教育工作者及社會領袖，使之能夠服務社區，推動變革。我們尤著重研究實力 — 積極促進研究發展，提升知識、學術及創新，務求對社會與人類發展，作出不懈的貢獻。\n\n我們專注教育領域的研究、發展及創新，並進一步加強本校在亞太地區及以外的先導地位。",
      "vision title": "願景",
      "vision": "我們專注教育領域的研究、發展及創新，並進一步加強本校在亞太地區及以外的先導地位，藉著高質素的研究及學術發展，持續提升在本地、區內與國際上的地位和影響力。我們矢志培育出色、關懷社群的教育及專業人士，為香港以至海外的社會經濟可持續發展作出貢獻。",
      "mission title": "使命",
      "mission": "秉承「教育為本，超越教育」的理念，我們以帶領教育創新為首要使命，藉著培育優秀而具道德承擔的教育及專業人士，鼓勵其終身學習，推動及支持教學、教師教育及教育相關學科的策略發展。\n\n教大建構多元學科環境，不斷拓闊學術領域，促進知識探究，並推動研究和知識轉移，力求教研並進，讓優秀學者和莘莘學子在此學術氛圍下一起追求卓越，教學相長。\n\n我們致力培育優秀的教育和專業人士，更特別重視學生的熱誠、專業水平、道德責任及創新精神。在教師教育的基礎上，教大已把本科和研究生課程範圍，擴展至人工智能與教育科技、文化遺產教育與藝術管理、運動科學及教練，以及全球及區域研究等。",
      "president title": "校長的話",
      "president": "教大擁有濃厚的研究氛圍，在教育及新拓展領域的研究實力不斷提升，例如環境管理、心理學，以及語言學及語文研究等。在大學教育資助委員會最新公布的研究評審工作結果中，本校多個學科的研究成果獲評為「世界領先」及「國際卓越」水平，成績令人鼓舞。教大學者亦榮膺多項國際殊榮，印證本校積極融匯知識及科技，貢獻社會。\n\n為發揮跨學科的協同效應，教大已成立兩所新學院，分別為「教育發展與創新學院」（AEDI）及「應用政策研究及教育未來學院」（AAPSEF）。這兩所學院將發展成為卓越樞紐，進一步擴大教大在香港乃至全球的研究影響力。\n\n教大的學習和研究機會豐富多姿，歡迎大家進一步探索。\n\n李子建教授\n太平紳士\n校長暨課程與教學講座教授",
      "link": "瞭解更多"
    },
    "HarvardCES": ""
  },
  "server": {
    "Organizing Committee": {
      "id1": {
        "description": "李子建教授是教育界傑出的學者和領導者，現任香港教育大學校長及課程與教學講座教授。他整個的職業生涯對課程和教學作出了重大貢獻，曾擔任香港教育大學學術及首席副校長，香港中文大學（中大）教育學院院長。曾獲中大頒發校長模範教學獎，擁有廣泛的研究背景，專注於多個教育領域。李子建教授的學術文獻廣獲徵引，積極帶領教育研究及發展項目，過往成功取得不少校外撥款。李子建教授身兼多份本地、區域及國際期刊的編輯委員會成員或顧問，著作甚豐，已出版及編輯逾二十五本著作。他的教育研究及發展項目屢獲殊榮，榮獲聯合國教科文組織區域教育發展與終身學習教席。",
        "name": "李子建教授",
        "title": "香港教育大學校長、課程與教學講座教授"
      },
      "id2": {
        "description": "王敏娟教授是新上任的香港教育大學新興技術與未來教育講座教授、新興科技研究院聯席執行院長，《IEEE學習技術學報》（IEEE TLT Journal）的主編。王敏娟教授的研究專長涉獵不同學科，尤其是在STEM教育、由新興科技實現的未來教育（學習創念及培育人類責任感）、元宇宙與沉浸式學習，以及人工智能（包括AIGC）在教學、學習和培訓的設計與實施。她是一位極具影響力的作家和国际知名學者，曾在超過45次會議上發表主題演講。她在Nature旗下HSSC期刊、《計算機與教育》（Computers & Education）、IEEE-TLT（Transactions on Learning Technologies）期刊、《英國教育技術期刊》（British Journal of Education Technology）和《教育技術與社會》（ETS (Education Technology and Society)）等檢索英文期刊上，發表過大量有影響力的文章。此外，她的教學和研究還被國內頂級核心期刊（如《教育研究》）收錄。作為IEEE教育學會的資深會員，她為IEEE和其他學術界做出了巨大貢獻。最近，她被哈佛大學的Chris Dede教授提名为在國際學術界有很高的知名度的iLRN Scholar（沉浸式學習研究協會學者）。",
        "name": "王敏娟教授",
        "title": "香港教育大學新興科技與未來教育講座教授、應用政策研究及教育未來學院聯席副院長、新興科技研究院聯席執行院長"
      },
      "id3": {
        "description": "麻省中英雙語學校音樂和中文語言教師，美國奧尔夫Orff-Schulwerk協會(AOSA)新英格蘭分會董事會成員，國際單簧管協會(ICA)發展與會員委員會聯合主席與會刊編輯，麻省州立大學Women for UMass (WFUM) 校友交流平台宣發總監。北京童年一課助學發展中心（TNYK）支教項目音樂教研組長。",
        "name": " 沈容冰",
        "title": "哈佛中國教育論壇秘書長"
      },
      "id4": {
        "description": "陳康琪擁有哈佛大學教育領導、組織和創業學碩士學位，是哈佛大學教育研究生院的講師。她研究人工智能對教學的影響，重点关注通過教育技術促進公平和多元性。陳康琪是第15屆哈佛中國教育論壇會主席，也是哈佛大學教育研究生院跨文化教育協會和國際STEAM網絡的創始人。她擁有悉尼大學商學和法學雙學位，在美國、英國、澳大利亞、法國、日本、中國大陸和香港的金融、教育和技术領域擁有十多年的工作經驗。此外，她还創辦了全球中國企業家網絡，指導了500多名留學生，致力於促進教育領域的國際交流和跨學科合作。",
        "name": "陳康琪Anny",
        "title": "哈佛大學講師，哈佛中國教育論壇主席"
      },
      "id5": {
        "description": "李學凡是多倫多大學教育学院的博士生，研究重點是教育中的提示工程、未來和沉浸式教育技術、教育經濟學和在线教育。他領導並參與了多個重要項目，展現了卓越的研究能力。例如，他開展了一項關於COVID-19大流行期間中國留學生政策變化的比較研究，分析了美國大學學生的學生貸款和未來回報，並開發了一個結合情感和政策分析的LSTM模型，用於預測教育股票市場。他的研究成果曾在清華教育論壇、復旦國際教育研究論壇、哈佛中國教育論壇上發表。",
        "name": "李學凡",
        "title": "多倫多大學博士，哈佛中國教育論壇創始人"
      }
    },
    "Keynote Speakers": {
      "id1": {
        "description": "李子建教授是教育界傑出的學者和領導者，現任香港教育大學校長及課程與教學講座教授。他整個的職業生涯對課程和教學作出了重大貢獻，曾擔任香港教育大學學術及首席副校長，香港中文大學（中大）教育學院院長。曾獲中大頒發校長模範教學獎，擁有廣泛的研究背景，專注於多個教育領域。李子建教授的學術文獻廣獲徵引，積極帶領教育研究及發展項目，過往成功取得不少校外撥款。李子建教授身兼多份本地、區域及國際期刊的編輯委員會成員或顧問，著作甚豐，已出版及編輯逾二十五本著作。他的教育研究及發展項目屢獲殊榮，榮獲聯合國教科文組織區域教育發展與終身學習教席。",
        "name": "李子建教授",
        "title": "香港教育大學校長、課程與教學講座教授"
      },
      "id2": {
        "description": "",
        "name": "任友群教授",
        "title": "山東大學常委書記，教育學博士，教授，中國教育學會副會長，全國教育專業學位研究生教育指導委員會副主任委員"
      },
      "id3": {
        "description": "在成為高級研究員之前，Chris Dede教授在Timothy E. Wirth擔任了22年的教學技術領域教授。他的興趣是開發用來迎接21世紀的機遇和挑戰的新型教育系統。他的研究領域包括新興學習技術、將技術融入大規模教育的改進計劃、制定支持教育轉型的政策以及領導教育創新。目前，Dede是美國國家科學基金會資助的國家成人學習和在線教育人工智能研究所的聯合首席研究員。他聯合創辦了“Silver Lining for Learning”計劃，開發了一個用於擴大教育創新規模的模型框架。",
        "name": "Chris Dede教授",
        "title": "哈佛大學特聘教授、高級研究員"
      },
      "id4": {
        "description": "王士進博士，現任訊飛研究院執行院長、認知智能全國重點實驗室副主任、中國科學技術大學兼職教授、博導。他主要從事信號處理、大模型、行業智能等研究，獲國家科學技術進步一等獎、省科學技術獎一等獎、吳文俊人工智能科學技術進步獎一等獎、中國青年五四勳章集體、中國科协求 是傑出青年成果轉化獎，帶領團隊獲得 SQuAD、GLUE、VCR等十幾項國際比賽冠軍。他主導了“訊飛星火大模型技術及应用”項目，發布了國內領先的星火大模型，並持續赋能多個行業應用。",
        "name": "王士進博士",
        "title": "科大訊飛副總裁，中國認知認知智能全國重點實驗室副主任"
      },
      "id5": {
        "description": "王敏娟教授是新上任的香港教育大學新興技術與未來教育講座教授、新興科技研究院聯席執行院長，《IEEE學習技術學報》（IEEE TLT Journal）的主編。王敏娟教授的研究專長涉獵不同學科，尤其是在STEM教育、由新興科技實現的未來教育（學習創念及培育人類責任感）、元宇宙與沉浸式學習，以及人工智能（包括AIGC）在教學、學習和培訓的設計與實施。她是一位極具影響力的作家和国际知名學者，曾在超過45次會議上發表主題演講。她在Nature旗下HSSC期刊、《計算機與教育》（Computers & Education）、IEEE-TLT（Transactions on Learning Technologies）期刊、《英國教育技術期刊》（British Journal of Education Technology）和《教育技術與社會》（ETS (Education Technology and Society)）等檢索英文期刊上，發表過大量有影響力的文章。此外，她的教學和研究還被國內頂級核心期刊（如《教育研究》）收錄。作為IEEE教育學會的資深會員，她為IEEE和其他學術界做出了巨大貢獻。最近，她被哈佛大學的Chris Dede教授提名为在國際學術界有很高的知名度的iLRN Scholar（沉浸式學習研究協會學者）。",
        "name": "王敏娟教授",
        "title": "香港教育大學新興科技與未來教育講座教授、應用政策研究及教育未來學院聯席副院長、新興科技研究院聯席執行院長"
      },
      "id6": {
        "description": "Yew-Soon Ong現為新加坡南洋理工大學 (NTU) 計算機科學與工程學院計算機科學系校長講座教授。同時，他還是新加坡科技研究局 (A*STAR) 首席人工智能 (CAS) 科學家。在 NTU，他目前擔任新加坡電信-南洋理工大學認知與人工智能聯合實驗室 (SCALE&#64;NTU) 聯席主任。他曾於 2016 年至 2018 年擔任南洋理工大學計算機科學與工程學院 (SCSE) 院長，於 2016 年至 2022 年擔任數據科學與人工智能研究中心 (DSAIR) 主任，於 2008 年至 2015 年擔任計算智能中心主任，並於 2013 年至 2017 年擔任數據分析與複雜系統項目 Rolls-Royce&#64;NTU 企業實驗室的項目首席研究員。",
        "name": "Yew-Soon Ong博士",
        "title": "新加坡南洋理工大學校長講座教授，計算機科學學士，工學碩士，博士"
      },
      "id7": {
        "description": "Paul Kim（1970年出生）現任美籍韓裔首席技術官兼斯坦福大學教育研究生院副院長，自2001年以來一直擔任此職。在斯坦福大學工作期間，除了教授教育學院的研究生課程外，他還一直在領導涉及學習技術設計、教育研究和社區發展的項目。Kim領導的項目涉及學習技術設計、教育研究和社區發展。Kim還與許多國際組織合作，為發展中國家服務極度匱乏的社區開發移動賦權解決方案。在最近對拉丁美洲、非洲和印度的考察中，他研究了高度可編程的開源移動學習平台對識字、算術和創業教育項目（如數學遊戲、講故事和模擬農業）的影響。",
        "name": "Paul Kim（斯坦福大學）",
        "title": "企業家、前首席技術官兼史丹福大學教育研究生院副院長"
      },
      "id8": {
        "description": "Jonathon Ritcher博士致力於為沉浸式學習體驗的設計、研究和應用等新興領域創建有包容性和有意義的社區，放大其對於每個人和地球的變革潛力。他在蒙大拿州哈佛出生長大，1992年獲得蒙大拿大學心理學文學士學位，1998年獲得蒙大拿大學教育學碩士學位，2003年獲得蒙大拿大學教育學博士學位。大學畢業後，他回到哈佛成家立業，並成功地成為一名撥款作家和教育技術項目協調員。2000至2005年，在蒙大拿州哈佛的蒙大拿州立大學-北方分校擔任研究生教育項目助理教授。",
        "name": "Jonathon Ritcher 博士",
        "title": "蒙大拿大學，教育學博士，研究學習科學，iLRN首席執行官"
      }
    },
    "Poster": {
      "id0": "./assets/poster/sub1-en.pdf"
    }
  }
}